---
title: Solidarité avec les peuples autochtones
lang: fr
gt: autochtone
trans: indigenous
permalink: /gt/autochtone
feat_resource: anishnabe-knowledge-report_fr_v2
---
Justice Climatique Montréal considère que les problèmes liés à la justice climatique sont intrinsèquement liés aux questions plus vastes du capitalisme et du colonialisme. À travers notre contenu et la manière dont nous nous organisons, nous essayons de remédier à ces injustices et de les souligner. Nous nous efforçons d’agir en solidarité avec les communautés autochtones, en particulier celles qui sont en première ligne de l’extraction de ressources. Nous le faisons en amplifiant la résistance des peuples autochtones, en répondant aux besoins de la communauté et en collectant des fonds pour les défenseuses et défenseurs des terres.

Pour en savoir plus sur nos actions à venir ou pour vous impliquer, suivez notre [page Facebook](https://www.facebook.com/ClimateJusticeMontreal){: rel="noopener" target="_blank"} ou [contactez-nous](mailto:justiceclimatiquemtl@gmail.com){: rel="noopener" target="_blank"}.
